
quiz_data = [
    {
        'question': 'Какое животное часто сидит на капибарах?',
        'options': ['Обезьяны', 'Птицы', 'Ящерицы'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какова средняя длина капибары?',
        'options': ['1 метр', '3 метра', '5 метров'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как называется крупнейший вид капибары, который может достигать веса до 91 кг?',
        'options': ['Капибара крупная', 'Капибара гигантская', 'Капибара огромная', 'Капибара максимальная'],
        'correct_option': 1
    },
{
        'question': 'Где обычно обитают капибары?',
        'options': ['Азия', 'Африка', 'Южная Америка'],
        'correct_option': 2
    },
{
        'question': 'Какое прозвище у капибар в Южной Америке?',
        'options': ['Водяная свинья', 'Лесной гигант', 'Травоядное чудо'],
        'correct_option': 0
    },
{
        'question': 'Сколько капибар могут собраться вокруг лужи в сухой сезон?',
        'options': [' До 5', 'До 10', 'До 20'],
        'correct_option': 2
    },
{
        'question': 'Какова продолжительность беременности у капибар?',
        'options': ['3 месяца', '6 месяцев', '9 месяцев'],
        'correct_option': 1
    },
{
        'question': 'Какова максимальная скорость бега капибар?',
        'options': ['20 км/ч', '50 км/ч', '80 км/ч'],
        'correct_option': 0
    },
{
        'question': 'Что капибары делают, чтобы скрыться от хищников в воде?',
        'options': ['Плавают на спине', 'Под водой до 5 минут', 'Прыгают на дерево'],
        'correct_option': 1
    },
{
        'question': 'Какой цвет шерсти у капибар?',
        'options': ['Серый', 'Розовый', 'Зеленый '],
        'correct_option': 0
    }]